[求指點] 買赤道儀

大家好

我由細到大玩開天文，都玩咗十二三年，但係一直都對天文攝影冇乜深入研究，可能係我對攝影冇乜特別嘅熱誠啦，之前剩係試過用相機駁望遠鏡影下月球、用遠古時代嘅QHY5影下火星土星咁，一直都冇接觸過深空天體呢part。

最近突然間諗到，既然玩咗咁耐天文，點解唔試下鑽研下影深空呢？所以而家想買返隻赤道儀，最好連架啦，唔洗玩到高橋嗰啲high end嘢，抬得起我枝Sky Watcher 6吋反射鏡同埋80mm ED APO就夠，或者我之後會想upgrade下啲器材，可能會考慮CFF105又或者玩下CCD咁…

Budget就大概預六千左右以內啦，仲有就係會驚個mount太重，抬出街有難度，自己又冇車牌，行動方面都係一大難題。

之前碌下碌下見到呢款Sky Watcher EQM-35 ，諗唔諗得過？

Thanks

冇車真係唔好買咁大個mount，一陣拎死你
不過嗰個tracker係好正，冇guiding 600mm 10分鐘完全冇問題
要方便可以考慮 Kenko skymemo S, 冇guiding 400mm 10分鐘冇問題，拎呢set岀街方便好多，價錢都係3000幾，我去旅行都係用呢set

你咁有錢有幾貴買幾貴啦

想跟樓主學野

LM

Skymemo S 負重唔夠 我枝150反射收咗佢皮了 同埋差唔多價位都有Star Adventurer嗰啲追星儀，又係剩係夠放枝80mm折射，所以近排見好多人玩GT81+Star Adventurer…

1. 我冇錢
2. 有錢但係冇車牌都冇用

竟然有人記得我

Skymemo S 同 star adventurer 係同一舊野黎

我就係覺得好似樣…其實點解咁似 Kenko同Sky Watcher 有合作？

p應該買嚟生日送俾莊然啦

不如考個牌？

老竇老母唔俾

........

用緊sky adventurer 果隻

抬唔起啊

OEM

係抬唔起支鏡定係你抬唔起個mount

抬唔起我枝鏡啊

貼牌嘢第一次見

之前Meade同Maxvision都係咁